Per quanto riguarda l'architettura lato client è stato adottato il pattern Model-View-Controller, che si è rivelato ideale per
permettere uno sviluppo distinto delle parti, data la struttura del progetto.
L’utente, infatti, come è possibile apprezzare dal diagramma dei casi d'uso riportato, ha la possibilità di interagire
distintamente con più funzionalità, quali:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Interfaccia di login o registrazione}
    \item \textbf{Interfaccia social} (integrata nella finestra iniziale)
    \item \textbf{Schermata di scelta della modalità di gioco} e di gioco vero e proprio
    \item \textbf{Visualizzazione della Classifica globale}
\end{itemize}
Tra i vantaggi offerti dal pattern MVC, è stato riscontrato il fatto di poter identificare, per ogni parte coinvolta, un
attore che potesse gestirla interamente, o quasi. Si distingue, infatti un attore completamente dedicato alla gestione di
una partita, e uno dedicato alla gestione delle altre dinamiche client side (situazioni social, di login, ecc.), questi
interagiscono con il server e con gli attori dedicati all'aggiornamento della GUI (anche qui, uno per la partita e
uno per la gestione delle altre dinamiche).

\begin{figure}
    \begin{center}
        \includegraphics[scale = 0.5]{fig/ClientUseCase.png}
    \end{center}
    \caption{Diagramma dei casi d'uso principali del gioco}\label{fig:3}
\end{figure}